外交部堅決反對美國國會執意計劃推進涉港消極議案

美國眾議院通過《香港自治法案》，容許對參與實施「港區國安法」的中國官員實施制裁，懲罰與他們有業務往來的銀行。

國務卿蓬佩奧批評，《港區國安法》有條文，冒犯所有國家，華府會繼續中止香港特殊地位待遇。

在北京，外交部對美國國會執意計劃推進有關涉港消極議案，表示強烈不滿及堅決反對，美方阻撓中方推進實施港區國安法的圖謀注定失敗

人地國家消極都要屌

蓬佩奧，佩洛西違反國安法Article38，拉得